【預算案】萬張門票贈學生 海洋公園計劃以學校作單位

預算案提出撥款3.1億予海洋公園，海洋公園今日表示，將善用款項發展兩項新旅遊項目，包括教育旅遊項目，及推出具本地特色的全新立體投射水上光影表演；又期望藉免費派發入場門票，令本港學生受惠於新推出的教育旅遊項目，加深學習體驗。

昨日「派飛」方案面世，有聲音指出只派發予學生，意味家長或要自掏腰包購票，才能入場照顧子女，形同促銷。海洋公園今日表示，向中小學生派發的一萬張入場門票，計劃以學校為單位，例如舉辦與自然保育有關的活動或社區服務的學校，詳情另行公佈，換言之學生所得門票，將由學校安排帶隊入場。

左手換右手